{"metadata": {"dbt_schema_version": "https://schemas.getdbt.com/dbt/catalog/v1.json", "dbt_version": "0.21.1", "generated_at": "2024-02-06T20:25:33.396251Z", "invocation_id": "3e97d317-81cf-4a34-89af-c0d06ebb2e23", "env": {}}, "nodes": {"model.emd.viagem_onibus": {"metadata": {"type": "table", "schema": "transporte_rodoviario_municipal", "name": "viagem_onibus", "database": "datario-dev", "comment": null, "owner": null}, "columns": {"data": {"type": "DATE", "index": 1, "name": "data", "comment": null}, "consorcio": {"type": "STRING", "index": 2, "name": "consorcio", "comment": null}, "tipo_dia": {"type": "STRING", "index": 3, "name": "tipo_dia", "comment": null}, "id_empresa": {"type": "STRING", "index": 4, "name": "id_empresa", "comment": null}, "id_veiculo": {"type": "STRING", "index": 5, "name": "id_veiculo", "comment": null}, "id_viagem": {"type": "STRING", "index": 6, "name": "id_viagem", "comment": null}, "servico": {"type": "STRING", "index": 7, "name": "servico", "comment": null}, "shape_id": {"type": "STRING", "index": 8, "name": "shape_id", "comment": null}, "sentido": {"type": "STRING", "index": 9, "name": "sentido", "comment": null}, "datetime_partida": {"type": "DATETIME", "index": 10, "name": "datetime_partida", "comment": null}, "datetime_chegada": {"type": "DATETIME", "index": 11, "name": "datetime_chegada", "comment": null}, "tempo_viagem": {"type": "INT64", "index": 12, "name": "tempo_viagem", "comment": null}, "distancia_planejada": {"type": "FLOAT64", "index": 13, "name": "distancia_planejada", "comment": null}, "perc_conformidade_shape": {"type": "FLOAT64", "index": 14, "name": "perc_conformidade_shape", "comment": null}, "perc_conformidade_registros": {"type": "FLOAT64", "index": 15, "name": "perc_conformidade_registros", "comment": null}, "versao_modelo": {"type": "STRING", "index": 16, "name": "versao_modelo", "comment": null}}, "stats": {"num_bytes": {"id": "num_bytes", "label": "Approximate Size", "value": 837134553.0, "include": true, "description": "Approximate size of table as reported by BigQuery"}, "num_rows": {"id": "num_rows", "label": "# Rows", "value": 5499076.0, "include": true, "description": "Approximate count of rows in this table"}, "partitioning_type": {"id": "partitioning_type", "label": "Partitioned By", "value": "data", "include": true, "description": "The partitioning column for this table"}, "has_stats": {"id": "has_stats", "label": "Has Stats?", "value": true, "include": false, "description": "Indicates whether there are statistics for this table"}}, "unique_id": "model.emd.viagem_onibus"}, "model.emd.ocorrencias_orgaos_responsaveis": {"metadata": {"type": "table", "schema": "adm_cor_comando", "name": "ocorrencias_orgaos_responsaveis", "database": "datario-dev", "comment": null, "owner": null}, "columns": {"id_evento": {"type": "STRING", "index": 1, "name": "id_evento", "comment": "Identificador do evento ao qual est\u00e1 ligada a atividade."}, "sigla": {"type": "STRING", "index": 2, "name": "sigla", "comment": "Sigla do \u00f3rg\u00e3o que est\u00e1 realizando ou realizou a atividade."}, "data_chegada": {"type": "TIMESTAMP", "index": 3, "name": "data_chegada", "comment": "Data e hora da chegada da atividade."}, "data_inicio": {"type": "TIMESTAMP", "index": 4, "name": "data_inicio", "comment": "Data e hora do in\u00edcio da atividade."}, "data_fim": {"type": "TIMESTAMP", "index": 5, "name": "data_fim", "comment": "Data e hora do fim da atividade."}, "descricao": {"type": "STRING", "index": 6, "name": "descricao", "comment": "Descri\u00e7\u00e3o da atividade."}, "status": {"type": "STRING", "index": 7, "name": "status", "comment": "Status da atividade (ABERTO, FECHADO)."}, "data_particao": {"type": "DATE", "index": 8, "name": "data_particao", "comment": null}}, "stats": {"num_bytes": {"id": "num_bytes", "label": "Approximate Size", "value": 17436677.0, "include": true, "description": "Approximate size of table as reported by BigQuery"}, "num_rows": {"id": "num_rows", "label": "# Rows", "value": 221494.0, "include": true, "description": "Approximate count of rows in this table"}, "partitioning_type": {"id": "partitioning_type", "label": "Partitioned By", "value": "data_particao", "include": true, "description": "The partitioning column for this table"}, "has_stats": {"id": "has_stats", "label": "Has Stats?", "value": true, "include": false, "description": "Indicates whether there are statistics for this table"}}, "unique_id": "model.emd.ocorrencias_orgaos_responsaveis"}, "model.emd.ocorrencias": {"metadata": {"type": "table", "schema": "adm_cor_comando", "name": "ocorrencias", "database": "datario-dev", "comment": null, "owner": null}, "columns": {"id_pop": {"type": "STRING", "index": 1, "name": "id_pop", "comment": "Identificador do POP."}, "id_evento": {"type": "STRING", "index": 2, "name": "id_evento", "comment": "Identificador do evento."}, "bairro": {"type": "STRING", "index": 3, "name": "bairro", "comment": "Bairro onde ocorreu o evento."}, "data_inicio": {"type": "TIMESTAMP", "index": 4, "name": "data_inicio", "comment": "Data e hora do registro do evento na PCRJ."}, "data_fim": {"type": "TIMESTAMP", "index": 5, "name": "data_fim", "comment": "Data e hora do encerramento do evento na PCRJ. O evento \u00e9 encerrado quando \u00e9 solucionado. Este atributo est\u00e1 vazio quanto o evento est\u00e1 aberto."}, "prazo": {"type": "STRING", "index": 6, "name": "prazo", "comment": "Prazo esperado de solu\u00e7\u00e3o do evento (CURTO, MEDIO(acima de 3 dias), LONGO( acima de 5 dias))."}, "descricao": {"type": "STRING", "index": 7, "name": "descricao", "comment": "Descri\u00e7\u00e3o do evento."}, "gravidade": {"type": "STRING", "index": 8, "name": "gravidade", "comment": "Gravidade do evento (BAIXO, MEDIO, ALTO, CRITICO)."}, "latitude": {"type": "FLOAT64", "index": 9, "name": "latitude", "comment": "Latitude em formato WGS-84 em que ocorreu o evento"}, "longitude": {"type": "FLOAT64", "index": 10, "name": "longitude", "comment": "Longitude em formato WGS-84 em que ocorreu o evento"}, "status": {"type": "STRING", "index": 11, "name": "status", "comment": "Status do evento (ABERTO, FECHADO)."}, "tipo": {"type": "STRING", "index": 12, "name": "tipo", "comment": "Tipo do evento (PRIMARIO, SECUNDARIO)"}, "data_particao": {"type": "DATE", "index": 13, "name": "data_particao", "comment": null}}, "stats": {"num_bytes": {"id": "num_bytes", "label": "Approximate Size", "value": 10072867.0, "include": true, "description": "Approximate size of table as reported by BigQuery"}, "num_rows": {"id": "num_rows", "label": "# Rows", "value": 75510.0, "include": true, "description": "Approximate count of rows in this table"}, "partitioning_type": {"id": "partitioning_type", "label": "Partitioned By", "value": "data_particao", "include": true, "description": "The partitioning column for this table"}, "has_stats": {"id": "has_stats", "label": "Has Stats?", "value": true, "include": false, "description": "Indicates whether there are statistics for this table"}}, "unique_id": "model.emd.ocorrencias"}}, "sources": {}, "errors": null}